權力遊戲演員Diana Rigg (Olenna Tyrell) 在周四因癌症離世，終年 82 歲。

有份參演劇集《權力遊戲》及《復仇者》的英國女星 Diana Rigg，在周四因癌症離世，終年 82 歲。

Diana Rigg 的經理人公司今日證實其死訊，指她在今日早上在寓所內，在家人的陪同之下安祥離世，經理人公司又呼籲外界尊重家屬的私隱。

其女兒 Rachael Striling 指，母親在今年 3 月確診癌症，「過去的幾個月，她快樂地回顧著自己的非凡一生，充滿了愛和歡笑，並對自己職業深感自豪，我會想念她」。

Diana Rigg 在 1961 年出演電視劇《復仇者》，並在 1969 年出演電影《007：女王密使》爆紅。近年她在《權力的遊戲》中飾演「荊棘女王」奧蓮娜雷德溫。

她亦積極推動性別平等。她曾透露當拍攝《復仇者》時，意外發現自己的薪金比攝影師更低，她隨即爭取女性合理薪酬。在 2019 年的一次訪問中，她表示：「我被新聞界描繪成（為了反抗薪資差距的）僱傭軍，而我想要的只是平等。如今我們仍在談論性別工資差距，這是如此令人沮喪。」

RIP

女王係套戲數一數二有腦既

Rip

後生靚到呢
Thank you, RIP

當年睇呢兩條友已經覺得兩個都好好戲

嫲嫲